Вкратце:

Юзеру при первом запуске необходимо ввести имя и почту (по почте мы можем найти его в дальнейшем).

На юзера при входе в приложения вешается LocationListener, который при событии обновляет данные в FB, и FB в свою очередь отправляет ивент всем активным юзерам onChildChanged где мы берем обновленного юзера и меняем его координаты.

Если появляется новый юзер то мы так же добавляем его в список и выводим на карту.

При клике на пользователя в списке - зумим на него карту.

Из библиотек использовал Otto, ButterKnife, Google Maps.